---
slug: blog/sistemas-pagos-seguros/
title: Sistemas de pago en línea seguros
date: 2024-07-25
subtitle: Los usuarios confían en ti; deben estar protegidos
category: filosofía
tags: ciberseguridad, empresa, vulnerabilidad, riesgo, software
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1721851987/blog/secure%20payment%20page/cover-secure-payment-page.webp
alt: Foto por CardMapr en Unsplash
description: Garantizar la seguridad de las transacciones en línea es vital para la fidelización de los usuarios. Conoce las posibles amenazas y aprende a proteger eficazmente los datos de los usuarios.
keywords: Pagina De Pago Segura, Pago En Linea Seguro, Seguridad De Paginas De Pago, Transacciones En Linea, Medidas De Seguridad, Hacking Continuo, Hacking Etico, Pentesting
author: Wendy Rodriguez
writer: wrodriguez
name: Wendy Rodriguez
about1: Escritor y editor
source: https://unsplash.com/photos/blue-and-white-visa-card-on-silver-laptop-computer-s8F8yglbpjo
---

Como desarrollador de sistemas de pagos digitales,
estás encargado de proteger uno de los datos más sensibles:
la información financiera de tus usuarios.
Cada transacción en línea es una demostración de confianza
del cliente a tu entidad.
Por eso es imprescindible ofrecer una plataforma digital segura
en la que los clientes puedan ingresar su información financiera
sin temor a que sus datos se vean vulnerados.
Un solo incidente de seguridad puede tener efectos graves,
como la disminución de la confianza entre los usuarios,
pérdidas monetarias y mayores auditorías
por parte de las autoridades reguladoras.

Un componente importante del esquema de pagos
de una empresa es la pasarela de pago,
ya que es la vía por la que se realizan las transacciones.
La seguridad de la pasarela de pago es crucial para las empresas
porque protege los datos de los clientes contra brechas y filtraciones internas.
Previene fraudes como el lavado de dinero y el robo de identidad.
También garantiza el cumplimiento
con [las normativas del sector](../regulaciones-ciberseguridad-bancaria/).
Y algo que las instituciones financieras valoran mucho:
reduce las devoluciones de cargos por transacciones fraudulentas.

Depende de ti, el desarrollador,
aplicar eficazmente las numerosas medidas de seguridad disponibles.
Debes utilizar buenas prácticas
para enfrentarte al cambiante panorama de las amenazas
y conseguir un equilibrio entre la seguridad y la experiencia del usuario,
todo ello gestionando las limitaciones de gastos y recursos.
Aunque pueda parecer un gran desafío, es viable y,
aún más importante, es esencial para conservar la confianza de los clientes.
Esta confianza es la base para fidelizar a los clientes
y fomentar relaciones comerciales a largo plazo.

Siempre es aconsejable comprender los retos a los que nos enfrentamos,
así que empecemos por ahí.

## Ciberdelincuentes contra pasarelas de pago

Los actores maliciosos están constantemente ideando nuevas tácticas,
atacando todo, desde credenciales de acceso
hasta los datos de las tarjetas de pago en páginas de destino
con formularios de pago.
Incluso errores de seguridad aparentemente menores
como requerimientos de contraseñas débiles o transmisión de datos sin cifrar,
pueden crear una puerta trasera para los atacantes.
Estos últimos pueden infiltrarse de varias formas,
eludir o incluso suplantar una página de pago.
Estas son algunas de las amenazas que hay que tener en cuenta:

- **Ataques de *phishing*:** Los atacantes pueden crear páginas de pago falsas
  que imitan sitios web reales para robar información personal de los usuarios.

- **Inyección SQL:** Los atacantes podrían explotar vulnerabilidades
  en la base de datos de un sitio web para inyectar código SQL malicioso,
  obtener acceso o manipular información sensible como
  como datos de pago.

- ***Cross-site scripting (XSS)*:** Pueden inyectarse *scripts*
  en la página de pago de un sitio web, lo que puede conducir
  al robo de cookies o *tokens* de sesión.

- **Ataques de *man-in-the-middle*:** Los atacantes pueden interceptar
  la comunicación entre el usuario y la página de pago,
  lo que les permite capturar datos sensibles.

- **Relleno de credenciales:** Los atacantes podrían utilizar
  nombres de usuario y contraseñas robadas
  para acceder a las cuentas de los usuarios.

- **Denegación de servicio distribuido (DDoS):** [Estos ataques](../prevencion-ataques-ddos-bancos/)
  inundan los sistemas de pago,
  haciendo que funcionen deficientemente
  y no estén disponibles para los usuarios.

- ***Formjacking*:** Los ciberdelincuentes podrían inyectar
  código JavaScript malicioso en sitios web reales
  para controlar el funcionamiento de los formularios del sitio,
  lo cual podría interceptar formularios de pago.

- **Transmisión de datos sin protección:** Los datos de pago transmitidos
  a través de conexiones sin protección o cifradas incorrectamente
  pueden ser interceptados por los atacantes.

- **Explotación de servicios de terceros:** Las violaciones pueden producirse
  a través de vulnerabilidades en servicios
  de proveedores integrados con el sistema de pago,
  como procesadores de pago o *plugins*.

<div>
<cta-banner
buttontxt="Más información"
link="/es/soluciones/pruebas-penetracion-servicio/"
title="Inicia ahora con la solución PTaaS de Fluid Attacks"
/>
</div>

## Medidas de seguridad esenciales

A pesar de que hay muchas formas en que los atacantes pueden
atentar contra tu pasarela de pago,
también existen métodos eficaces para protegerla.
La implementación de medidas de seguridad sólidas
marca una diferencia significativa.
Un enfoque proactivo de la seguridad
de los pagos beneficia no solo a los clientes
sino también a los proveedores de tarjetas
de crédito y otras instituciones financieras.
Estas son algunas estrategias clave para prevenir riesgos
y crear un entorno seguro de procesamiento de pagos en línea.

### Autenticación multifactor

Una "contraseña segura" por sí sola ya no es suficiente.
Implementa la autenticación multifactor (MFA) tanto
para usuarios como para empleados.
Esto añade una capa adicional de seguridad.
Exige a los usuarios que proporcionen
por lo menos un segundo factor de verificación,
como un código enviado al teléfono o un escaneo de la huella dactilar
para acceder a las cuentas y especialmente antes de completar las transacciones.
Esto también se aplica a los administradores y empleados de tu entidad.
Reforzar el acceso a tus sistemas *back-end* con
MFA reduce significativamente el riesgo de intrusiones no autorizadas.

### Cifrado

Mediante el empleo de protocolos de cifrado robustos como SSL/TLS
(Secure Sockets Layer/Transport Layer Security),
la información queda inservible incluso si es interceptada por atacantes.
Este cifrado garantiza la privacidad de la información sensible,
como los datos de la tarjeta de crédito, durante toda la transacción.
Adicionalmente, encripta los datos sensibles almacenados
en tus servidores para añadir otra capa de defensa.
El cifrado puede activarse con un certificado SSL,
que establece una conexión segura
entre el navegador de un usuario y un sitio web.
Al mostrar de forma pública el icono del candado
y "https" en la barra de direcciones,
la experiencia del usuario mejora.

### Cumplimiento del estándar PCI DSS

El estándar de seguridad de datos del sector de pagos con tarjeta (PCI DSS)
es tu esquema para construir una infraestructura de pago segura.
El cumplimiento del estándar PCI DSS
te garantiza la implementación de buenas prácticas y el manejo de los datos
de los titulares de tarjetas con el máximo cuidado.
Algunos de los requisitos de PCI DSS que más influyen en la seguridad
de las transacciones en línea incluyen:

- 3.2 Almacenamiento mínimo de datos de cuentas.
- 3.6 Las claves criptográficas utilizadas para proteger los datos
  de cuentas almacenados están protegidas.
- 5.2 Se previene el software malicioso (*malware*), o se detecta y aborda.
- 7.3 El acceso a los componentes y datos del sistema se gestiona
  mediante uno o varios sistemas de control de acceso.
- 8.3 Se establece y maneja una autenticación estricta
  para usuarios y administradores.
- 8.2 La identificación de usuarios y las cuentas relacionadas para usuarios
  y administradores son estrictamente gestionadas
  a lo largo del ciclo de vida de la cuenta.

### Tokenización

Sustituir la información de la tarjeta de crédito
de un usuario por un *token* único,
una especie de alias digital.
Esa es la esencia de la tokenización.
Este enfoque mantiene los datos reales de la tarjeta fuera de tu sistema,
reduciendo significativamente el riesgo de violación.
Los *tokens* conservan la información esencial necesaria para las transacciones
pero son inservibles sin la clave de descifrado.

### *Firewall* para aplicaciones web

Este *firewall* filtra y monitorea todo el tráfico entrante
a tu aplicación web.
Un WAF bloquea eficazmente las solicitudes maliciosas y evita que los ataques
lleguen a tus servidores.

### Auditorías y pruebas de penetración

Las auditorías de seguridad periódicas
y las [pruebas de penetración](../pentesting/)
son fundamentales para identificar y corregir vulnerabilidades
en tu pasarela de pago.
Piense en ellas como medidas preventivas para exponer las debilidades
antes de que puedan ser explotadas por los atacantes.
Además, utiliza herramientas automatizadas para supervisar
la seguridad y realizar una vigilancia continua.

### Prácticas de codificación seguras

La base de tu pasarela segura se construye
con prácticas de codificación seguras.
Proporciona a tu equipo de desarrollo
los conocimientos necesarios para escribir código
que sea resistente a ataques comunes como la inyección SQL
y el *cross-site scripting* (XSS).
Técnicas como el uso de sentencias preparadas
con [consultas parametrizadas](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-requirements-169)
refuerzan aún más las defensas del código.

### Seguridad de las API y controles de acceso

Las API se utilizan como conductos
que conectan la pasarela de pago con otros sistemas.
Garantiza la seguridad de la API
y sigue buenas prácticas como el uso de pasarelas API
y la limitación de velocidad para evitar accesos no autorizados
y un tráfico abrumador.
Además, aplica controles de acceso estrictos dentro de tu sistema.
Limita quién puede acceder a datos
y sistemas sensibles basándote en el principio
de [zero trust](../../learn/seguridad-zero-trust/).

### Educar al usuario

Esta es una pieza crucial del rompecabezas.
Educa a tus usuarios sobre las buenas prácticas de seguridad.
Esto incluye reconocer los intentos de *phishing*,
utilizar contraseñas fuertes y únicas
y ser cauteloso al dar información personal en línea.

## Mejora tu página de pago con Fluid Attacks

El Hacking Continuo es una herramienta valiosa para que las organizaciones
se adelanten a las amenazas cambiantes y a los ciberdelincuentes perspicaces.
Al identificar y abordar proactivamente las vulnerabilidades
Puedes reducir el riesgo de ataques exitosos y proteger
los activos digitales de tu empresa.

[Nuestra solución Hacking Continuo](../../servicios/hacking-continuo/)
puede detectar varias vulnerabilidades
que afectan a la integridad de tu aplicación de pago en línea.
Por ejemplo, podemos identificar información confidencial no cifrada
([tarjetas de crédito](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-vulnerabilities-245),
[credenciales](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-vulnerabilities-249),
otra [información confidencial](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-vulnerabilities-020)).
También podemos identificar algoritmos de cifrado inseguros
(por ejemplo, [un protocolo TLS obsoleto](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-vulnerabilities-016))
y el uso de canales inseguros (como [HTTP](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-vulnerabilities-372)).
Otras vulnerabilidades como
un [*token* generado de forma insegura](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-vulnerabilities-078)
o una [inyección SQL basada en errores](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/articles/criteria-vulnerabilities-438)
también pueden ser descubiertas por nuestra solución.
Junto a estas hay muchas otras vulnerabilidades que
podrían ser explotadas por los atacantes,
pero nosotros estamos en la capacidad de detectarlas.
Encuéntralas todas [aquí](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/criteria/vulnerabilities).

Queremos ayudarte, por eso priorizamos nuestros hallazgos,
lo cual puede ayudarte a agilizar tus esfuerzos de mitigación.
Nuestra IA optimiza la búsqueda constante de vulnerabilidades
y nuestros *pentesters* expertos ofrecen soluciones prácticas
para abordar tus vulnerabilidades más urgentes.
Explora nuestro [plan Advanced](../../planes/) que te asiste con todos
los servicios mencionados y con mucho más.
[Contáctanos](../../contactanos/) para empezar ya.
